var examName="103年專科護理通論";
var exam=[
    {
        "id":1,"question":"張先生85 歲，獨居且沒有家屬的榮民，因呼吸困難被送至醫院，醫師立即給予氣管插管並接上人工呼吸器，轉至加護病房，經由2 位專科醫師判斷為肺癌末期，考慮為病人撤除呼吸器，根據安寧緩和醫療條例，下一步處置何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"由 2 位專科醫師判斷為無效醫療後，可直接撤除"},{ans:"B",item:"由榮民的輔導員到場簽署同意書"},{ans:"C",item:"照會倫理委員會評估"},{ans:"D",item:"照會安寧緩和醫療團隊評估"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":2,"question":"王先生為癌症末期病人，非常疼痛，專科護理師依照醫囑注射嗎啡類止痛藥，不久後病人卻死亡，他覺得自己好像為病人進行安樂死；對於此位專科護理師的自責情緒，下列回應何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"“ 你已經盡力幫助病患緩解疼痛，但病人是疾病末期，死亡終將無法避免 ”"},{ans:"B",item:"“ 這是醫師的醫囑，你無需自責 ”"},{ans:"C",item:"“ 病人已經很痛苦了，你也無形中幫助了他 ”"},{ans:"D",item:"“ 不用想太多，所有處置都是合法的 ”"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":3,"question":"王先生曾有盤尼西林嚴重過敏史，並記載於醫囑資訊系統。此次因感染住院，經細菌培養確定盤尼西林類藥物有效，醫師即予開立使用，但發生過敏性休克，醫院與家屬協調，申請藥害救濟，下列敘述何者最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"經家屬同意後，應由醫院申請藥害救濟"},{ans:"B",item:"病人雖有過敏史，醫師開立使用前已進行細菌培養確認，仍發生此藥物反應，係因體質造成不可抗力因素，符合藥害救濟之條件"},{ans:"C",item:"病人仍可向醫師及醫院提出民事賠償訴訟"},{ans:"D",item:"申請藥害救濟後，醫院若同意賠償大於核准之藥害救濟金額，原救濟金無需退還藥害救濟基金會"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":4,"question":"王太太懷孕38 週，定期做產前檢查，胎兒健康，自然產時發生難產致胎兒窘迫，婦產科醫師立即進行剖腹產，但胎兒急救無效死亡。醫院與家屬協調，申請生育事故救濟，關於生育事故救濟，下列何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"因為母親及胎兒原本健康，難產本來就是固有風險，故不適用生育事故救濟"},{ans:"B",item:"因為醫師無疏失，所以不適用生育事故救濟"},{ans:"C",item:"能否得到生育事故救濟的要件，可作為醫師有無過失的判定基礎"},{ans:"D",item:"醫院可以先和父母達成協議，再由醫院申請生育事故救濟"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":5,"question":"劉先生70 歲，行髖關節手術，夜間家屬第一次餵食中突然發生嘔吐，隨即心跳停止，急救期間輪班專科護理師進行以下處置，何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫師未到場時，專科護理師直接壓胸，並以 Ambu 給予氧氣"},{ans:"B",item:"依據醫師電話醫囑，專科護理師為病人置入 airway，以維持呼吸道暢通"},{ans:"C",item:"依據醫師電話醫囑，專科護理師給予病人靜脈注射 Bosmin 1 mg"},{ans:"D",item:"家屬詢問發生原因，專科護理師答覆是因為餵食嗆到"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":6,"question":"台北捷運站有一旅客昏迷休克，站旁商家的一名員工與預計返家的專科護理師立即進行急救，但急救過程中因過失而造成旅客死亡，有關過失致死罪成立與否，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"兩人均不成立"},{ans:"B",item:"僅專科護理師成立"},{ans:"C",item:"僅商家員工成立"},{ans:"D",item:"兩人均成立"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":7,"question":"汪先生70 歲，為癌症末期病人，他曾口頭表示，若生命出現危急狀況，希望醫院不要救他，但沒有簽署「不施行心肺復甦術意願書」，目前汪先生陷入昏迷且生命危急，決定是否施行心肺復甦術，下列敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病人沒有簽署意願書，醫院應施予急救"},{ans:"B",item:"病人沒有醫療委任代理人為其選擇「不施行心肺復甦術」，醫院應施予急救"},{ans:"C",item:"病人無親屬為其選擇「不施行心肺復甦術」，醫院應施予急救"},{ans:"D",item:"病人經安寧緩和醫療照會後，醫師可依最大利益出具「不施行心肺復甦術」的醫囑"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":8,"question":"依緊急醫療救護法第十四條之一，中央衛生主管機關公告之公共場所，應置自動體外心臟電擊去顫器，但不包含下列哪一個場所？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"國民中學"},{ans:"B",item:"立法院"},{ans:"C",item:"平日單日有三千名民眾出入之大型商場"},{ans:"D",item:"殯儀館"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":9,"question":"專科護理師進行「探討憂鬱傾向」的研究，決定將自己輔導個案的資料，納入研究的資料分析中，下列敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"專科護理師未經個案同意就使用其資料，有違研究倫理"},{ans:"B",item:"研究結果發表，是以集體的方式呈現，不用獲得個案的同意"},{ans:"C",item:"研究僅是蒐集心理層面的資料，對個案不會有任何傷害，並不違反研究倫理"},{ans:"D",item:"專科護理師納入所輔導的個案為研究樣本，未告知並不違反研究倫理"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":10,"question":"趙先生80 歲，無慢性病史，大腿骨折手術後數小時，突然意識昏迷，於施救前，在旁家屬說病人已經簽立「不施行心肺復甦術同意書」，要求不要急救，醫療團隊仍進行全套急救處置，施救後病人雖已恢復心跳但未甦醒，確定診斷為脂肪栓塞。此施救過程與理由是否適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"適當，因為不是末期病人"},{ans:"B",item:"適當，病人年事已高，且為死亡率高的脂肪栓塞，可以視為末期病人"},{ans:"C",item:"不適當，應尊重病人及家屬意願"},{ans:"D",item:"不適當，應先給氧氣即可，儘快找2 位專科醫師判定"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":11,"question":"醫院發生醫療糾紛案件，專科護理師於接獲證人傳票需出庭作證，因怕說錯話，對醫師及自己不利，不願出庭。下列敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"專科護理師並非被告，並無為他人作證之義務，向法院請假即可"},{ans:"B",item:"因非正當理由而不到場，無論刑民事案件，雖是證人，法院亦得裁處罰鍰，甚至拘提"},{ans:"C",item:"因非正當理由而不到場，民事案件僅得裁處罰鍰，刑事案件方可被拘提"},{ans:"D",item:"因非正當理由而不到場，無論刑民事案件，法院均僅得裁處罰鍰，不得拘提"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":12,"question":"邱小姐到醫院生產，寶寶死亡而產生醫療糾紛，專科護理師為規避責任，將破水時間由原來的「凌晨四點」紀錄為「下午四點」，專科護理師觸犯下列何種罪責？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"偽造錯誤的時間並記錄在病歷中，成立偽造文書罪"},{ans:"B",item:"對「破水的時間」做了不實的記載，成立登載不實罪"},{ans:"C",item:"把原來破水時間變造成另外一個時間，成立變造文書罪"},{ans:"D",item:"基於執業倫理，不應該將「破水的時間」做不實記載，但不會成立犯罪"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":13,"question":"李同學18 歲，因車禍被同年齡的女朋友送到醫院，須立即開刀清除腦血腫，否則會有生命危險，因時間緊迫且情況危急，短時間內無法聯絡到父母簽署手術同意書，身為專科護理師的您，下列建議何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"需經父母簽署手術同意書，才能進行手術"},{ans:"B",item:"原則上應取得手術同意，但情況緊急者，不在此限"},{ans:"C",item:"可委請醫院內的醫護人員、社工人員或警衛先簽署同意書"},{ans:"D",item:"可由「關係人」─女朋友代填同意書"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":14,"question":"依據優生保健法之規定，懷孕婦女經診斷或證明有下列情事之一，得依其自願，實行人工流產，但不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"苯酮尿症"},{ans:"B",item:"亨汀頓氏舞蹈症"},{ans:"C",item:"輕度智能不足"},{ans:"D",item:"唐氏症"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":15,"question":"陳先生為癌症末期病人，其五個兒子都希望醫師能隱瞞病情，避免父親因擔心而病情惡化，但妻子認為陳先生有權知道自己的病情，且病人本身亦有意願了解，針對「病情告知」，下列何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"以配偶的決定為優先，應告知病人"},{ans:"B",item:"以人數多的決定為優先，故不應告知病人"},{ans:"C",item:"告知與否由醫師專業判斷決定"},{ans:"D",item:"病人若明確想知道病情，應告知病人"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":16,"question":"10 歲小華參加醫院某藥物研究的人體試驗，其病歷要保存幾年？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"7 年 "},{ans:"B",item:"不用保存"},{ans:"C",item:"保存至成年後7 年 "},{ans:"D",item:"永久保存"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":17,"question":"關於專科護理師的定義與功能，下列何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"專科護理師係為因應住院醫師不足，故可在主治醫師指示下，執行住院醫師的工作"},{ans:"B",item:"專科護理師是進階護理師，主要任務是提供病人完整和連續的醫療與護理照護"},{ans:"C",item:"專科護理師等同臨床助理，依醫囑輔助醫師執行醫療業務"},{ans:"D",item:"夜間專科護理師單獨值班，主治醫師只需在家on call"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":18,"question":"下列何者不是造成周邊神經病變 ( peripheral neuropathy ) 的原因？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Guillain-Barré syndrome"},{ans:"B",item:"Diabetes mellitus"},{ans:"C",item:"Multiple sclerosis"},{ans:"D",item:"Leprosy"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":19,"question":"醫院想用觀察法來瞭解12 歲小明的行為模式，須由誰同意決定參加此研究？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"因不涉及侵入性醫療行為，由小明本人決定即可"},{ans:"B",item:"因小明未滿20 歲，由法定代理人決定即可"},{ans:"C",item:"因不涉及人體試驗之藥物試驗，故不用取得小明的同意"},{ans:"D",item:"應由小明與其法定代理人一起共同決定"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":20,"question":"有關糖化血色素檢測，下列敘述何者不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"長期追蹤糖化血色素是評估糖尿病人血糖控制的方法之一"},{ans:"B",item:"控制目標宜在7 % 以內"},{ans:"C",item:"反應過去2 週內的血糖狀況"},{ans:"D",item:"是血糖附在紅血球的血紅素上之不可逆反應"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":21,"question":"張女士有慢性病史，主訴近2 個月逐漸感到嚴重的倦怠感、嗜睡、怕冷，衣服與鞋子愈來愈緊，聲音也愈來愈粗，使用電腦時感到手腕部疼痛不適，臉部浮腫，兩小腿脛前無壓陷性水腫 ( non-pitting edem )，下列何者為最符合上述情況的檢驗數據組合？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"total T4 下降 ( ↓ )、free T4 下降 ( ↓ )、TSH 下降 ( ↓ )"},{ans:"B",item:"total T4 下降 ( ↓ )、free T4 下降 ( ↓ )、TSH 升高 ( ↑ )"},{ans:"C",item:"total T4 升高 ( ↑ )、free T4 升高 ( ↑ )、TSH 升高 ( ↑ )"},{ans:"D",item:"total T4 升高 ( ↑ )、free T4 升高 ( ↑ )、TSH 下降 ( ↓ )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":22,"question":"鄭先生68 歲，罹患腎細胞癌 ( renal cell carcinom )，心電圖顯示QT 間隔縮短 ( short QT interval )，下列何者為最可能的血清數據組合？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"副甲狀腺激素值：高 、 血清鈣值：低"},{ans:"B",item:"副甲狀腺激素值：高 、 血清鈣值：高"},{ans:"C",item:"副甲狀腺激素值：低 、 血清鈣值：低"},{ans:"D",item:"副甲狀腺激素值：低 、 血清鈣值：高"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":23,"question":"黃同學18 歲，無任何外傷史，昨晚開始主訴噁心、嘔吐及下腹痛，今早疼痛位置侷限於右下腹，較不考量執行下列何項理學檢查？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Cullen’s sign "},{ans:"B",item:"Rovsing’s sign"},{ans:"C",item:"Iliopsoas sign "},{ans:"D",item:"Obturator sign"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":24,"question":"為區分肝膽疾病，針對下列檢查結果，何者屬於膽汁鬱積性疾病？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Alk-P 明顯升高 ( ↑↑ ) 、γ-GT 明顯升高 ( ↑↑ ) 、ALT 升高 ( ↑ )"},{ans:"B",item:"Alk-P 明顯降低 ( ↓↓ ) 、γ-GT 明顯升高 ( ↑↑ ) 、ALT 明顯升高 ( ↑↑)"},{ans:"C",item:"Alk-P 明顯降低 ( ↓↓ ) 、γ-GT 降低 ( ↓ ) 、ALT 明顯升高 ( ↑↑ )"},{ans:"D",item:"Alk-P 升高 ( ↑ ) 、γ-GT 明顯降低 (↓↓ ) 、ALT 升高 ( ↑ )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":25,"question":"下列哪一項篩檢與鼻咽癌最相關？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"CE ( carcinoembryonic antigen ) "},{ans:"B",item:"AFP ( alpha-fetoprotein )"},{ans:"C",item:"HPV ( human papillomavirus ) "},{ans:"D",item:"CA-125 ( carcinom antigen 125 )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":26,"question":"吳先生48 歲，主訴胸痛，醫師安排心電圖檢查，下圖是一張右側十二導程心電圖，您認為最適當的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"下壁心肌梗塞 "},{ans:"B",item:"下壁併右心室心肌梗塞"},{ans:"C",item:"前壁心肌梗塞 "},{ans:"D",item:"後壁心肌梗塞"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":27,"question":"丁老先生，平日服用乙型阻斷劑以控制高血壓，近日覺得頭暈，至急診就醫，心電圖檢查結果如下圖，請問最可能是何種心律？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"竇性心搏過緩 ( sinus bradycardi )"},{ans:"B",item:"一度房室傳導障礙 ( 1st degree AV block )"},{ans:"C",item:"房室交界區心律 ( junctional rhythm )"},{ans:"D",item:"異位性心室節律 ( idioventricular rhythm )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":28,"question":"一位中風的病人，其呼吸速率與深度呈現：先逐漸增加、再逐漸減少的規律循環，最可能是下列何種呼吸型態？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"換氣過度 ( hyperventilation )"},{ans:"B",item:"陳-施式呼吸 ( Cheyne-Stokes breathing )"},{ans:"C",item:"畢歐式呼吸 ( Biot’s breathing )"},{ans:"D",item:"換氣不足 ( hypoventilation )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":29,"question":"當呼吸型態呈現深度與速度皆增加時，與下列何種因素最為相關？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"酸血症"},{ans:"B",item:"大腦中樞損傷"},{ans:"C",item:"發燒"},{ans:"D",item:"安眠藥過量"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":30,"question":"廖先生70 歲，10 年前診斷有高血壓、心臟病及糖尿病，並未規律追蹤或服藥，過去曾抽菸20 多年，現已戒菸10 年，此次入院主訴嚴重的呼吸困難且無法躺下休息，理學檢查發現個案採端坐呼吸、下肺葉有囉音出現、頸靜脈怒張、下肢水腫2+，請問最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"慢性阻塞性肺疾病 "},{ans:"B",item:"過度換氣症候群"},{ans:"C",item:"心臟衰竭 "},{ans:"D",item:"肺部栓塞"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":31,"question":"徐先生為46 歲廚師，3 個月前因小腿靜脈曲張合併深部靜脈血栓炎且動過手術，每晚會喝1 瓶啤酒，每日抽菸約1 包，已抽10 年，此次因突發性呼吸困難、咳嗽及嚴重胸痛而入院，病人呈現坐立不安、心搏過速、呼吸音減弱的現象，請問最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"慢性阻塞性肺疾病 "},{ans:"B",item:"過度換氣症候群"},{ans:"C",item:"心臟衰竭 "},{ans:"D",item:"肺部栓塞"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":32,"question":"許先生有20 年抽菸史，今日騎機車發生擦撞被送入醫院，外觀可見右側手腳有輕微擦傷、右胸有瘀青，目前感覺呼吸困難，主訴擦傷及瘀青部位疼痛，理學檢查發現心搏過速、右胸廓呼吸音及觸覺震顫減少，叩診右胸為過度反響音且氣管偏移向左側，請問最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"慢性阻塞性肺疾病 "},{ans:"B",item:"肺部栓塞"},{ans:"C",item:"氣胸 "},{ans:"D",item:"血胸"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":33,"question":"下列何者不屬於續發性頭痛 ( secondary headache )？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"偏頭痛 ( migraine )"},{ans:"B",item:"蜘蛛膜下出血 ( subarachnoid hemorrhage )"},{ans:"C",item:"硬腦膜下出血 ( subdural hemorrhage )"},{ans:"D",item:"腦膜炎 ( meningitis )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":34,"question":"彭先生在半年前健檢時，發現右側主支氣管旁有3 cm 肺腫瘤，當時拒絕接受醫師建議的手術治療，近日因咳嗽、呼吸急促、皮膚發紺情形日益嚴重而再次入院，理學檢查發現右肺呼吸音減少、觸覺震顫強度減弱、叩診呈現濁音，病人最可能出現的問題為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血胸 "},{ans:"B",item:"肺氣腫 "},{ans:"C",item:"肺擴張不全 "},{ans:"D",item:"急性支氣管炎"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":35,"question":"當呼吸道充滿了水份或分泌物，於吸氣期可聽診到斷斷續續的雜音，且無法藉由咳嗽清除雜音，最可能的雜音為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"crackles "},{ans:"B",item:"rhonchi"},{ans:"C",item:"wheeze "},{ans:"D",item:"pleural friction rub"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":36,"question":"針對冠狀動脈疾病或心絞痛引發的胸痛特徵，下列何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"用力時會發作但休息可緩解 "},{ans:"B",item:"伴有咳嗽及黃色痰液"},{ans:"C",item:"進食後燒灼性疼痛加劇 "},{ans:"D",item:"吸氣時胸口會刺痛"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":37,"question":"謝老太太主訴下背痛及右小腿內側麻痛，理學檢查右足背上彎屈曲 ( dorsiflexion ) 無力，右膝反射 ( knee jerk ) 消失，其受損機率最高的神經根為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"L4 "},{ans:"B",item:"L5 "},{ans:"C",item:"S1 "},{ans:"D",item:"S2"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":38,"question":"下列哪一項的感覺傳導，不是由脊髓後柱所傳導 ？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"位置感 "},{ans:"B",item:"震動感 "},{ans:"C",item:"表淺痛覺 "},{ans:"D",item:"實體辨識"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":39,"question":"請病人以單腳站立， 發現抬起另一腿的同側骨盆往下掉或髂骨棘傾斜向下，最可能的原因為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"髖部外展肌無力 "},{ans:"B",item:"髖關節屈曲攣縮 "},{ans:"C",item:"髖關節脫位 "},{ans:"D",item:"股骨長度縮短"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":40,"question":"手部遠端指關節 ( distal interphalangeal joint, DIP ) 外側有Heberden’s nodes，最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"rheumatoid arthritis"},{ans:"B",item:"osteoarthritis"},{ans:"C",item:"gouty arthritis"},{ans:"D",item:"bacterial arthritis"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":41,"question":"急性心肌受損或缺血時，最可能出現的心電圖變化為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"P 波反置"},{ans:"B",item:"ST 段上升"},{ans:"C",item:"T 波升高"},{ans:"D",item:"不見 Q 波"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":42,"question":"林先生在慢跑後出現呼吸短促、發汗、胸骨下壓迫感而入院求治，主訴在緊張的狀況下也會有同樣的情形出現，一般在休息後可稍微緩解，理學檢查聽診時偶出現S 4 心音，您推論此病人最可能的原因為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"心包膜炎 "},{ans:"B",item:"主動脈狹窄 "},{ans:"C",item:"二尖瓣逆流 "},{ans:"D",item:"穩定型心絞痛"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":43,"question":"關於主動脈剝離的疼痛性質，下列敘述何者最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"前胸或後胸出現撕裂狀的疼痛 "},{ans:"B",item:"侷限於特定部位且無輻射痛"},{ans:"C",item:"在給予硝化甘油後可緩解 "},{ans:"D",item:"疼痛是持續一段時日之後逐漸增強"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":44,"question":"關於肺栓塞的疼痛性質，下列敘述何者最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"常見為鈍痛 "},{ans:"B",item:"不會輻射到其他部位"},{ans:"C",item:"疼痛是經過一段時日之後逐漸增強 "},{ans:"D",item:"在給予硝化甘油後可緩解"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":45,"question":"關於三叉神經痛的敘述，下列何者最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"為第七對腦神經發炎 "},{ans:"B",item:"角膜反射是評估項目之一"},{ans:"C",item:"可請病人做揚眉及微笑的動作 "},{ans:"D",item:"可發現單側臉部肌肉無力"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":46,"question":"關於straight leg raising test ( SLRT ) 主要是協助下列何種疾病診斷之理學檢查？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"退化性膝關節炎 "},{ans:"B",item:"退化性髖關節炎"},{ans:"C",item:"腰椎椎間盤脫出 "},{ans:"D",item:"胸椎椎間盤脫出"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":47,"question":"診斷腕隧道症候群 ( carpal tunnel syndrome )，下列理學檢查何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"thumb abduction test "},{ans:"B",item:"Tinel’s sign"},{ans:"C",item:"Phalen’s test "},{ans:"D",item:"Lachman’s test"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":48,"question":"當病人微笑時，單一左側嘴角歪斜，左眼無法閉全，揚眉時左側皺紋消失，是哪一條腦神經受損？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"V "},{ans:"B",item:"VI "},{ans:"C",item:"VII "},{ans:"D",item:"VIII"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":49,"question":"王老先生主訴手抖及動作遲緩，理學檢查發現有靜態性手顫抖 ( resting tremor )及上肢齒輪式僵硬 ( cogwheel rigidity )，最符合下列何種診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"失智症 ( dementi ) "},{ans:"B",item:"甲狀腺功能亢進 ( hyperthyroidism )"},{ans:"C",item:"巴金森氏症 ( Parkinson's disease ) "},{ans:"D",item:"腦中風 ( cerebral vascular accident )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":50,"question":"黃先生主訴右膝紅腫熱痛有2 天，無受傷病史，血中尿酸值為7.6 mg / dL，抽取關節液分析結果：WBC 10,000 / mm3、多核性白血球佔50 %、單鈉尿酸塩結晶呈陽性，最符合下列何種診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"osteoarthritis "},{ans:"B",item:"rheumatoid arthritis"},{ans:"C",item:"bacterial arthritis "},{ans:"D",item:"gouty arthritis"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":51,"question":"Romberg test 主要是檢查受測者的哪一項功能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"平衡狀態 "},{ans:"B",item:"下肢肌力"},{ans:"C",item:"上肢活動度 "},{ans:"D",item:"皮節感覺"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":52,"question":"廖先生健康檢查時，發現RPR ( rapid plasm reagin test ) 為陽性反應 ( 16X+ )，且TPHA( treponem pallidum hemagglutination ) 價數高，下列敘述何者最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"檢查偽陽性機會很高 "},{ans:"B",item:"為梅毒螺旋體感染"},{ans:"C",item:"現階段為第一期梅毒 "},{ans:"D",item:"不建議檢驗 anti HIV"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":53,"question":"輸尿管有三處先天較狹窄的位置，導致結石容易卡住，下列何者不屬於狹窄處？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腎盂與輸尿管交界處 "},{ans:"B",item:"輸尿管經過大血管處"},{ans:"C",item:"輸尿管及膀胱交界處 "},{ans:"D",item:"輸尿管經後腹壁腰肌處"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":54,"question":"臨床上觀察到消化道出血顏色不同，以下配對何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"食道靜脈曲張破裂吐血─嘔吐物紅色 "},{ans:"B",item:"胃與十二指腸潰瘍─大便黑色"},{ans:"C",item:"小腸或右側大腸─大便柏油黑色 "},{ans:"D",item:"直腸或肛門出血─大便紅色"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":55,"question":"江姓大學生騎摩托車發生車禍，腹部鈍傷，左上腹疼痛，外觀沒有明顯異狀，理學檢查發現左上腹輕微敲痛，血壓124 / 88 mmHg，脈搏104 次 / 分，血紅素11.5 gm / dL。下列處置何項最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"安排腹部超音波 "},{ans:"B",item:"安排緊急剖腹手術行脾臟切除術"},{ans:"C",item:"安排胸部X 光 "},{ans:"D",item:"安排腹部電腦斷層檢查"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":56,"question":"關於大腸憩室症，下列敘述何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腸壁黏膜層由柱狀上皮退化變成鱗狀而產生"},{ans:"B",item:"大腸內壁會出現一些小凹囊"},{ans:"C",item:"細菌感染可呈現大腸憩室炎"},{ans:"D",item:"腸腔壓力異常增大而產生"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":57,"question":"陸小姐因腹瀉、腹部絞痛、粘性血便、食慾不振及體重下降，診斷為克隆氏症( Crohn’s disease ) 。下列敘述何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"容易侵犯直腸處 "},{ans:"B",item:"為一種腸壁發炎性胃腸病"},{ans:"C",item:"潰瘍呈跳躍式、節段分部 "},{ans:"D",item:"可申請健保重大傷病"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":58,"question":"賴小姐發燒已2 天，主訴右後腰脇與下背痛，下列敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"安排尿液常規檢查與細菌培養"},{ans:"B",item:"無急尿與灼熱感，此非泌尿道感染"},{ans:"C",item:"最常見的細菌感染種類為金黃色葡萄球菌"},{ans:"D",item:"立即安排MRI 檢查"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":59,"question":"60 歲蕭老太太主訴偶有胸悶及心悸，理學檢查左胸口之PMI ( point of maximal impulse )大於2.5 公分，最可能是以下何種病變？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"左心房擴大 "},{ans:"B",item:"右心房擴大"},{ans:"C",item:"左心室擴大 "},{ans:"D",item:"右心室擴大"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":60,"question":"李先生主訴這幾天大便顏色變成黑色或暗咖啡色，下列原因何者較不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"大腸癌 "},{ans:"B",item:"十二指腸潰瘍"},{ans:"C",item:"服用鐵劑治療貧血 "},{ans:"D",item:"使用鉍鹽的止瀉藥"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":61,"question":"多囊性卵巢症候群與胰島素敏感度降低有關，下列敘述何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"比一般人得到第二型糖尿病的危險多5 - 6 倍"},{ans:"B",item:"腹部肥胖 ( 中心型肥胖 )"},{ans:"C",item:"血清胰島素值下降"},{ans:"D",item:"空腹血糖偏高，增加代謝症候群風險"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":62,"question":"下列何種病人，罹患中風危險機率最高？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"44 歲口服避孕藥的女性 "},{ans:"B",item:"50 歲動脈粥狀硬化的男性"},{ans:"C",item:"60 歲喝酒、體重過重的男性 "},{ans:"D",item:"65 歲抽菸、續發性高血壓的女性"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":63,"question":"下列哪一些法定傳染病需在24 小時內完成通報？① 水痘 ② 桿菌性痢疾 ③ 登革熱 ④ 結核病",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"① ③ "},{ans:"B",item:"① ④ "},{ans:"C",item:"② ③ "},{ans:"D",item:"② ④"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":64,"question":"已知得舒 ( DASH ) 飲食可降低罹患心血管疾病的風險，下列哪一類食物最不建議病人食用？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"柑橘和香蕉 "},{ans:"B",item:"花生開心果 "},{ans:"C",item:"植物性奶油 "},{ans:"D",item:"家禽之肉品"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":65,"question":"針對在化學有機染料公司工作的員工，進行健康篩檢時，應特別注意下列那一種職業病傷害？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"皮膚癌 "},{ans:"B",item:"膀胱癌 "},{ans:"C",item:"多發性神經病變 "},{ans:"D",item:"肺癌"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":66,"question":"病人詢問您：「何種運動可以預防跌倒？」，您想要提供病人有實證依據的建議，下列何種文獻最具實證參考價值？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"個案對照研究法 "},{ans:"B",item:"世代研究法"},{ans:"C",item:"小型隨機控制研究 "},{ans:"D",item:"統合分析"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":67,"question":"實證護理實務的五大步驟，依其優先順序，下列何者最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"評估 → 診斷 → 計畫 → 執行 → 評值"},{ans:"B",item:"文獻搜尋 → 嚴格評析 → 問可回答及可搜尋的問題 → 應用 → 評值"},{ans:"C",item:"問可回答及可搜尋的問題 → 文獻搜尋 → 嚴格評析 → 應用 → 評值"},{ans:"D",item:"問可回答及可搜尋的問題 → 嚴格評析 → 文獻搜尋 → 評值 → 應用"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":68,"question":"專科護理師搜尋到的文獻，顯示長期飛行的旅客中100 位有穿彈性襪組發生深部靜脈栓塞 ( deep vein thrombosis, DVT ) 的人數為5，而100 位沒有穿彈性襪組發生DVT 的人數為10，請問其絕對風險降低率 ( absolute risk reduction, ARR ) 為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"2 % "},{ans:"B",item:"5 % "},{ans:"C",item:"50 % "},{ans:"D",item:"100 %"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":69,"question":"依據健康信念模式，民眾認為接種肺炎鏈球菌疫苗可預防感染，而願意自費打疫苗是因為下列哪一項信念認知的影響？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"易感性 "},{ans:"B",item:"嚴重性 "},{ans:"C",item:"利益性 "},{ans:"D",item:"障礙性"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":70,"question":"病人答應要參加「服藥遵從性」的問卷調查研究，前測後，因時間因素，無法繼續參加後測，病人想撤回研究之同意，下列敘述何者較適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"已經參加前測，無法撤回同意"},{ans:"B",item:"應同意撤回參加研究的意願"},{ans:"C",item:"同意撤回，但有些常規醫療無法再繼續提供"},{ans:"D",item:"同意撤回，但要求有合理的理由 ( 如健康因素 )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":71,"question":"MRI 檢查不適合用於下列哪些病人？① 裝置人工髖關節 ② 裝置電子耳③ 裝置心臟節律器 ④ 年輕時腦部因動脈瘤有裝置血管夾",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"① ② ③ "},{ans:"B",item:"① ② ④ "},{ans:"C",item:"① ③ ④ "},{ans:"D",item:"② ③ ④"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":72,"question":"單人病房家屬夜間偷吸菸，引燃陪病床，產生火苗，輪班專科護理師剛好發現，當時房間門口有滅火器，警鈴在20 公尺外走道，所採取處置順序以下何者最適當？① 拿取滅火器進行初級滅火 ② 啟動警鈴 ③ 將病人移出該房間 ④ 關上房門",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"① → ② → ③ → ④"},{ans:"B",item:"① → ③ → ④ → ②"},{ans:"C",item:"② → ③ → ① → ④"},{ans:"D",item:"③ → ① → ④ → ②"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":73,"question":"謝先生與未婚妻發生嚴重車禍而被送入急診，未婚妻經急救無效宣判死亡，謝先生在得知未婚妻急救無效後放聲大哭、自責說是自己的錯，此時下列的處置方式何者較為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"請謝先生要先把自己的身體照顧好"},{ans:"B",item:"提醒謝先生這不是他的錯"},{ans:"C",item:"讓謝先生談談與未婚妻交往中的愉快回憶"},{ans:"D",item:"不要阻止謝先生哭泣"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":74,"question":"陳小姐緊張、怕熱多汗、心跳加速、體重減輕且瀰漫型甲狀腺腫大，診斷為原發性甲狀腺亢進，下列敘述何者最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"最常見為亞急性甲狀腺炎"},{ans:"B",item:"屬於一種自體免疫病"},{ans:"C",item:"游離甲狀腺素 ( free T4 ) 和高敏感度甲狀腺促素 ( TSH ) 檢查結果皆上升"},{ans:"D",item:"脛前黏液性水腫是治療後甲狀腺低下的結果"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":75,"question":"蕭先生於健康檢查時發現高血壓，在門診抽血檢查結果為低血鉀 ( hypokalemi )，請問最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"睪丸腫瘤 "},{ans:"B",item:"主動脈瓣狹窄"},{ans:"C",item:"人類新型庫賈氏病 "},{ans:"D",item:"原發性高醛固酮症"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":76,"question":"關於已婚女性欲進行輸卵管結紮手術，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"若因「不想再生」而欲結紮，應得先生同意，始得結紮"},{ans:"B",item:"若本身患有「苯酮尿症」而欲結紮，應得先生同意，始得結紮"},{ans:"C",item:"無論何種因素而欲結紮，都可自行決定，無須取得先生同意"},{ans:"D",item:"決定「結紮」與否，為個人之醫療自主決定權，有權自行決定，但優生保健法規定，應事先告知先生"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":77,"question":"關於傳染控制措施，下列何者屬於初段預防？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"針對疫情狀況進行調查 "},{ans:"B",item:"追蹤病人居家服藥情形"},{ans:"C",item:"提供個案傳染病照顧知識 "},{ans:"D",item:"進行環境消毒改善衛生"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":78,"question":"一位在長照機構執業的專科護理師，診斷為糖尿病2 年，以前曾接種過卡介苗，最近沒有接觸過感染肺結核病人，在做完PPD 後，皮膚結節直徑為12 mm，下列處置何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"為陰性反應，放心定期回門診追蹤"},{ans:"B",item:"為陽性反應，可能是卡介苗的影響，目前不需處置"},{ans:"C",item:"為陽性反應，與結核感染暴露有關，一個月後再做一次PPD"},{ans:"D",item:"為陽性反應，建議開始isoniazid ( INH ) 的治療"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":79,"question":"下列何者是冠狀動脈疾病的高危險因子？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"停經前的女性"},{ans:"B",item:"高密度脂蛋白數值為50 mg / dL"},{ans:"C",item:"低密度脂蛋白數值為180 mg / dL"},{ans:"D",item:"總膽固醇數值為 180 mg / dL"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":80,"question":"邱老先生已抽菸30 多年，專科護理師發現病人有冠心症，希望透過衛教能使他戒菸。病人回應：「我從來就沒想過要戒菸，而且我也做不到」。此階段採取何種衛教方式最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"請病人報名參加全國戒菸比賽 "},{ans:"B",item:"告訴病人抽菸與冠心症之關聯性"},{ans:"C",item:"告訴病人吃口香糖代替抽菸 "},{ans:"D",item:"為病人安排衛生所戒菸班"}],
        "answer":"B"
    }
]